\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[english, portuguese]{babel}
\usepackage[xindy]{imakeidx}
\usepackage{array}
\linenumbers
\usepackage{lipsum}% http://ctan.org/pkg/lipsum
\usepackage{titletoc}% http://ctan.org/pkg/titletoc
\titlecontents*{chapter}% <section-type>
  [0pt]% <left>
    {\addvspace{1em}}% <above-code>
  {\bfseries\chaptername\ \thecontentslabel\quad}% <numbered-entry-format>
  {}% <numberless-entry-format>
  {\bfseries\hfill\contentspage}% <filler-page-format>

\title{D3 - Use Cases}
\author{\textbf{Equipa - DesperdícioZERO}}
\date{6 de Novembro de 2021 \\
\textbf{Versão v1.1}}

\setlength{\parskip}{0.5em}

\begin{document} 
\maketitle
\begin{Center}
\textbf{Nome}: António Marques Maria, n.º 2017265346, email: uc2017265346@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Eurico José Pereira de Sousa, n.º: 2016225648, email: uc2016225648@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Gustavo Miguel Martins Leite, n.º: 2017271132, email: uc2017271132@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Laura Joaquim Jaime, n.º: 2020202485, email: uc2020202485@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Tiago Miguel Matrola Simões, n.º: 2020180803, email: uc2020180803@student.uc.pt

\textbf{Contacto da Equipa}: uc2020180803@student.uc.pt
\vspace{1cm}

\text{Universidade de Coimbra, Coimbra}\\
\text{Mestrado em Engenharia Informática}\\
\text{Engenharia de Requisitos (EREQ)}\\
\text{Zenha-Rela,Mário A.d.C.}
\end{Center}
\break

\section{Tabela de Versão e Revisões}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{3pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\centering
 \begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{>{\hangindent=1em\hangafter=10\RaggedRight}X}}
 \hline
 Versão & Data & Autor & Descrição \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0.1 & 02/11/2021 & António & Criar Estrutura do Documento \\ 
 0.2 & 02/11/2021 & António & Contexto e Diagrama de Contexto \\
 0.3 & 03/11/2021 & Tiago & Contexto e descrição dos atores\\
 0.4 & 03/11/2021 & Tiago  & Diagramas e tabelas de casos de uso \\
 0.5 & 03/11/2021 & Eurico & Contexto, Diagrama de contexto, descrição dos atores, casos de uso\\
 0.6 & 3/11/2021 & António & Indíce e revisão do documento \\
 0.7 & 4/11/2021 & Tiago & Caso de uso e contexto \\[1ex] 
 0.8 & 4/11/2021 & Eurico & Revisão dos use cases\\
 0.9 & 5/11/2021 & António & Caso de uso 1-9 - Formato Duas Colunas\\
 1.0 & 5/11/2021 & António & Diagrama de Contexto\\
 1.1 & 5/11/2021 & Tiago e Laura & Afinamento dos de casos de uso\\
 \hline
 \end{tabularx}
\end{table}

\break

\renewcommand*\contentsname{\section{Indice}}

\tableofcontents

\break

\section{Contexto}
\par{O nosso projeto pretende ajudar a solucionar o flagelo que é o desperdício alimentar de vários fornecedores alimentares, tais como cantinas, restaurantes, supermercados e pastelarias.}
\par{Para atingirmos esse objetivo pretendemos melhorar a comunicação entre os vários intervenientes, que neste caso são os gestores desses estabelecimentos alimentares e as Associações de Solidariedade que distribuem comida por quem mais precisa.}
\par{A nossa solução vai permitir aos restaurantes, cantinas, pastelarias, e supermercados terem a oportunidade, não só de consultar uma lista com informação detalhada das Associações de Solidariedade, interessadas em recolher esses desperdícios de comida, como também de fazerem consultas, registos, marcações, receberem alertas de novas adesões e de serem contactados por essas mesmas Associações, que simultaneamente lhes solucionam este problema e ajudam a contribuir para um ambiente melhor.}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{diagrama.png}
\caption{Sumarização}
\centering
\end{figure}


\subsection{Diagrama de Contexto}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{caso_de_uso_nivel0.png}
\caption{Diagrama de Contexto}
\centering
\end{figure}

\subsection{Descrição dos Atores}
\par{Neste projeto foram identificados os seguintes atores:
\begin{description}
  \item[$\bullet$ Associações de solidariedade:]  Fortes apoiantes do combate à exclusão social, que apesar das dificuldades humanas e financeiras com que se debatem estão sempre disponíveis em prol de quem mais precisa. Incessantes na luta contra o flagelo da fome reúnem todos os esforços na procura de mais e mais apoios, para aqueles que mais precisam.
  \item[$\bullet$ Aderentes (Restaurantes, cantinas, pastelarias e supermercados):] O setor da restauração, associado muitas vezes ao seu histórico de desperdício alimentar, tem vindo nos últimos anos a mostrar-se não só sensível à problemática do desperdício, como se tem mostrado cada vez mais interessado e participativo no encontro de uma solução
\end{description}}



\section{Diagramas de casos de uso}
\subsection{Diagrama de caso de uso 1: Associação}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{caso_de_uso_nivel1_1.png}
\caption{Diagrama de caso de uso - Associação}
\centering
\end{figure}

\subsection{Diagrama de caso de uso 2: Aderente}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth, height=\textwidth]{caso_de_uso_nivel1_2.png}
\caption{Diagrama de caso de uso - Aderentes}
\centering
\end{figure}





\break
\section{Casos de Uso}
\subsection{Caso de Uso 1: Efetua adesão}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}

\hline

\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Efetua adesão}} } \\
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\ 
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}} \\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentada uma ficha de registo para preencher dados que posteriormente será submetida ou guardada na base de dados do sistema}} \\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Os dados são guardados na base de dados não sendo visíveis e podendo ser atualizados no futuro.}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O utilizador fica registado corretamente na base de dados ficando a sua informação visível para quem a procure.}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação pretende comunicar com os aderentes. Os aderentes pretendem dar um fim aos alimentos que se tornam um desperdício. }}\\
\hline
\textbf{Ator principal}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Associações de solidariedade}}\\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação regista-se na plataforma. A associação autentica-se. }}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	

\parbox{5cm}{\textbf{Ação do ator}}
\newline
\newline
\par{2.	A associação insere os seus dados}
\par{3.	A associaçãor escolhe os aderentes que lhe interessam}
\par{4.	A associação submete a sua adesão}
\newline
\par{6.	Caso de uso termina com sucesso} 
  &
\par{
\textbf{Responsabilidade do sistema}
\par{1.	O sistema apresenta a ficha à Associação}
\newline
\newline
\newline
\newline
\par{5.	O sistema valida a adesão}}  |

\\
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A adesão foi guardada ao submetida}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}



\break
\subsection{Caso de Uso 2: Consulta listagem de aderentes}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}
\hline
\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Consulta listagem de aderentes}}} \\ 
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}}\\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentada uma listagem de todos os aderentes, podendo fazer pesquisas filtrando a lista por categorias, por ordem alfabética, pelos mais antigos, pelos mais recentes}}\\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta apenas a lista de todos os aderentes}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta todos os aderentes que correspondem ao filtro aplicado}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação pretende saber quem está registado no sistema}}\\
\hline
\textbf{Ator principal}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A Associação de Solidariedade}} \\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O utilizador tem de estar registado e autenticado no sistema no momento da pesquisa}}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	
\parbox{5cm}{\textbf{Ação do Ator}}
\newline
\newline

\par{2. A associação consulta o aderente que lhe interessa}
\newline
\newline
\par{4.	Caso de uso termina com sucesso} &
\textbf{Responsabilidade do Sistema}
\par{1.	O sistema apresenta uma listagem de todos os aderentes}
\newline
\par{3.	O sistema direciona a associação para o aderente escolhido}
\newline
\\ 
\hline
\textbf{Cenário Alternativo}&	
\textbf{Ação do Ator}
\par{1. A associação filtra os aderentes por categoria}
\newline
\newline
\par{3. A associação consulta apenas uma categoria}
\par{4. A associação clica no botão retroceder para regressar ao menu da sua conta}
\par{5. Caso de uso termina com sucesso} &
\textbf{Responsabilidade do Sistema}
\newline
\par{2. O sistema mostra apenas uma categoria}
\newline
\newline
\newline
\newline
\newline
\newline
\\ 
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação consultou todos os aderentes}}  \\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}



\break
\subsection{Caso de Uso 3: Consulta um Aderente}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}
\hline
\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Consulta um Aderente}}} \\ 
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}}\\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentado um aderente, podendo visualizar refeições/alimentos disponíveis para recolha, morada do aderente, datas e horários disponíveis para recolha}}\\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta apenas o aderente sem apresentar dados detalhados}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta todos os dados do aderente corretamente}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação pretende recolher alimentos do Aderente}}\\
\hline
\textbf{Ator primário}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A Associação de Solidariedade}} \\
\hline
\textbf{Pré-condições}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{{A associação tem de estar registada e autenticada no sistema no momento da consulta}}}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	
\parbox{5cm}{\textbf{Ação do Ator}}
\newline
\newline
\par{2.	A Associação consulta as refeições/alimentos que lhe interessam}
\newline
\newline
\newline
\par{4.	Caso de uso termina com sucesso} & 
\textbf{Responsabilidade do Sistema}
\par{1.	O sistema apresenta uma listagem de todas as refeições / alimentos disponíveis}
\newline
\newline
\par{3.	O sistema direciona a Associação para a refeição escolhida}
\newline
\\ 
\hline
\textbf{Cenário Alternativo}&	
\textbf{Ação do Ator}
\par{1. A Associação filtra pela data de recolha disponível mais recente}
\newline
\newline
\par{3. A Associação consulta apenas uma data}
\par{4. Caso de uso termina com sucesso} & 
\textbf{Responsabilidade do Sistema}
\newline
\par{2. O sistema mostra apenas a data mais recente}
\newline
\newline
\newline

\\ 
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A Associação consultou o aderente}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}


\break
\subsection{Caso de Uso 4: Efetua uma reserva}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}
\hline
\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Efetua uma reserva}}} \\ 
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}}\\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentado o aderente (restaurante, cantina, supermercado ou pastelaria), com os alimentos, refeições, datas e horários de recolha disponíveis}}\\
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta refeições/alimentos disponíveis}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Efetua a reserva corretamente registando-a no sistema}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação pretende recolher refeições/alimentos do Aderente}}\\
\hline
\textbf{Ator primário}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A Associação de Solidariedade}} \\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{{A associação tem de estar registada e autenticada no sistema no momento da reserva}}}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	
\parbox{6cm}{\textbf{Ação do Ator}}
\par{1.	A associação faz uma pesquisa do aderente.}
\par{2. A associação seleciona o aderente pretendido.}
\newline\newline\newline
\par{4.	A Associação seleciona as refeições / alimentos que lhe interessam}
\newline\newline
\par{6.	A Associação submete a seleção de uma refeição/alimento}
\newline
\newline
\par{8.	Caso de uso termina com sucesso } & 
\parbox{6cm}{\textbf{Responsabilidade do Sistema}}
\newline\newline\newline\newline
\par{3. O sistema apresenta uma listagem de todas as refeições/alimentos disponíveis para recolha}
\newline\newline
\par{5.	O sistema direciona a Associação para as refeições/alimentos escolhidos}
\newline
\par{7.	O sistema valida a seleção e regista-a}
\newline
\\ 
\hline 
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A reserva foi registada}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}





\break
\subsection{Caso de Uso 5: Efetua cancelamento de uma reserva}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}
\hline
\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Efetua cancelamento de uma reserva}}} \\ 
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}}\\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentado o aderente com todas as reservas marcadas}}\\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta aderente e as reservas existentes}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Efetua o cancelamento da reserva corretamente e atualiza o sistema}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Problema interno à Associação que a impede de concluir a reserva}}\\
\hline
\textbf{Ator primário}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A Associação de Solidariedade}} \\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A associação tem de estar registada e autenticada no sistema no momento do cancelamento}}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	
\parbox{6cm}{\textbf{Ação do Ator}}
\par{1.	A associação faz uma pesquisa pelos aderentes}
\par{2.	A associação seleciona o aderente pretendido}
\newline\newline\newline
\par{4.	A Associação seleciona as reservas que lhe interessam}
\newline\newline
\par{6.	A Associação cancela a reserva}
\newline\newline
\par{8.	Caso de uso termina com sucesso} \newline&
\parbox{6cm}{\textbf{Responsabilidade do Sistema}}
\newline\newline\newline\newline
\par{3.	O sistema apresenta uma listagem de todas as reservas do aderente selecionado}
\newline\newline
\par{5.	O sistema direciona a Associação para a reserva escolhida}
\newline
\par{7.	O sistema valida o cancelamento e regista-o}
\newline

\\ 
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A reserva foi cancelada}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}




\break
\subsection{Caso de Uso 6: Efetua alteração da data e/ou horário de recolha}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}
\hline
\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Efetua alteração da data e/ou horário de recolha}}} \\ 
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}}\\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentada a lista das refeições/alimentos que o aderente tem para recolha, podendo filtrar por datas e horários de recolha}}\\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Apresenta as refeições/alimentos datas e horários}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Efetua a alteração da data e horário de recolha corretamente, e atualiza o sistema}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Problema interno ao aderente que o impede de disponibilizar alimentos na data registada no sistema}}\\
\hline
\textbf{Ator primário}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O Aderente}} \\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente tem de estar registado e autenticado no sistema no momento do cancelamento}}\\
\hline
\textbf{Cenário Principal}&
\parbox{6cm}{\textbf{Ação do Ator}}
\newline\newline
\par{2.	O aderente consulta as refeições/alimentos que lhe interessam}
\newline\newline
\par{4.	O aderente altera a data e/ou horário de recolha pretendidos}
\par{5.	O aderente submete a alteração}
\newline\newline\newline
\par{7.	Caso de uso termina com sucesso} &
\parbox{6cm}{\textbf{Responsabilidade do Sistema}}
\par{1.	O sistema apresenta a ficha com as refeições/alimentos disponíveis para recolha}
\newline\newline
\par{3.	O sistema direciona o aderente para a data e/ou horário a alterar}
\newline\newline\newline\newline
\par{6.	O sistema valida a alteração e regista-a}
\newline
\\ 
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente alterou a data e/ou o horário de recolha}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}


\break
\subsection{Caso de Uso 7: Efetua adesão}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{5pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{tabularx}{1.3\textwidth} { 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}X 
| >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=1em\hangafter=10}m{6cm}  | >{\raggedright\arraybackslash\hangindent=5em\hangafter=10}m{6cm} |}

\hline

\textbf{Nome}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{\textbf{Efetua adesão}} } \\
\hline
\textbf{Nível}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{User Goal}}\\ 
\hline
\textbf{Fonte}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Equipa}} \\
\hline
\textbf{Descrição}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{É apresentada uma ficha de registo para preencher dados que posteriormente será submetida ou guardada na base de dados do sistema}} \\ 
\hline
\textbf{Garantias mínimas}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{Os dados são guardados na base de dados não sendo visíveis e podendo ser atualizados no futuro.}}\\
\hline
\textbf{Garantias de sucesso}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente fica registado corretamente na base de dados ficando a sua informação visível para quem a procure.}}\\
\hline
\textbf{Trigger}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente pretende comunicar com as associações. As associações pretendem recolher refeições / alimentos. }}\\
\hline
\textbf{Ator principal}& \multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente}}\\
\hline
\textbf{Pré-condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{O aderente regista-se na plataforma. O aderente autentica-se. }}\\ 
\hline
\textbf{Cenário Principal}&	

\parbox{5cm}{\textbf{Ação do ator}}
\newline
\newline
\par{2.	O aderente insere os seus dados}
\par{3.	O aderente escolhe as associações que lhe interessam}
\par{4.	O aderente submete a sua adesão}
\newline
\par{6.	Caso de uso termina com sucesso} 
  &
\par{
\textbf{Responsabilidade do sistema}
\par{1.	O sistema apresenta a ficha ao Aderente.}
\newline
\newline
\newline
\newline
\par{5.	O sistema valida a adesão}}  |

\\
\hline
\textbf{Pós condições}&	\multicolumn{2}{c|}{\parbox{1\textwidth}{A adesão foi submetida}}\\ 
\hline
\end{tabularx}
\end{table}








\break
\end{document}